\begin{thebibliography}{999} \itemsep5pt plus 1pt minus 3pt % \parsep 0pt plus 1pt
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
%\bibliography{intelle}
%\bibliographystyle{unsrtre}

\bibitem{Bratko} Братко~И. Алгоритмы искусственного интеллекта на языке PROLOG.~--~М.\,: Издательский дом ``Вильямс'', 2004.~--~640~с.

\bibitem{Butakov1} Бутаков~М.~И. О решении задачи трансляции планированием вычислений на основе позитивно"=образованных формул\,/ М.~И.~Бутаков, В.~И.~Курганский\,// Системы управления и информационные технологии, 2007.~--~с.~120--123.

\bibitem{Bilch} Бильченко~Г.~Г. Система наведения телескопа на центр планеты в неполной фазе\,/ Г.~Г.~Бильченко, С.~Н.~Васильев, В.~М.~Матросов\,// Труды V Международного симпозиума ИФАК по автоматическому управлению в пространстве, М.\,:~Наука, Т.~1, 1975, с.~45--57.

\bibitem{ICDS2000} Васильев~С.~Н. Интеллектное управление динамическими системами\,/ С.~Н.~Васильев, А.~К.~Жерлов, Е.~А.~Федунов, Б.~Е.~Федосов~--~M.\,:Физматлит, 2000.~--~352~с.

\bibitem{Vas1995} Васильев~С.~Н. Об исчислениях типово"=кванторных формул\,/ С.~Н.~Васильев, А.~К.~Жерлов\,// ДАН, Т.~343, N~5, 1995, с.~583--585.

\bibitem{VassCherSJIM98} Васильев~С.~Н. Интеллектное управление телескопом\,/ С.~Н.~Васильев, Е.~А.~Черкашин\,// Сибирский журнал индустриальной математики, Т.~1, N~2, 1998, с.~81--98.

\bibitem{INTELS98} Васильев~С.~Н. Временн{\'{о}}й вывод в интеллектном управлении телескопом\,/ С.~Н.~Васильев, Е.~А.~Черкашин\,// Третий Международный симпозиум ``Интеллектуальные системы'', 1998, с.~70--75.

\bibitem{GilbertAkkerman} Гильберт~Д. Основы теоретической логики\,/ Д.~Гильберт, В.~Аккерман~--~M.\,:Государственное издательство иностранной литературы, 1947.~--~153~с.

\bibitem{Gulamov} Гулямов~Ш.~Б. Математическое и программное обеспечение решения первопорядковых логических уравнений\,: дис. \ldots{} канд.~техн.~наук\,: 05.13.11\,/  Ш.~Б.~Гулямов, ИДСТУ СО РАН~--~Иркутск, 1997.~--~155~с.

\bibitem{DavydovX} Давыдов~А.~В. Исчисление позитивно"=образованных формул с функциональными символами\,/ А.~В.~Давыдов\,// Прикладные алгоритмы в дискретном анализе\,: сб. науч. тр.\,/ ред. Ю.Д. Королькова.~--~Иркутск\,: Изд-во Иркут. гос. Ун-та, 2008.~--~157~с. -- (Дискретный анализ и информатика, вып. 2).~--~с.~23--49.

\bibitem{semver} Давыдов~А.~В. Об исчислении позитивно"=образованных формул для автоматического доказательства теорем\,/ А.~В.~Давыдов, А.~А.~Ларионов\,/ Тр.~5-го международного симпозиума по компьютерным наукам в России. Семинар ``Семантика, спецификация и верификация программ\,: теория и приложения''. 14--15 июня 2010, Казань.~--~с.~109--116.

\bibitem{mais} Давыдов~А.~В. Об исчислении позитивно"=образованных формул для автоматического доказательства теорем\,/ А.~В.~Давыдов, А.~А.~Ларионов, Е.~А.~Черкашин\,// Моделирование и анализ информационных систем. 2010, T.~17, N~4.~--~с.~60--69.

\bibitem{yodan} Йодан~Э. Структурное проектирование и конструирование программ\,/ Э.~Йодан~--~М.\,:Мир, 1979.~--~415~с.

\bibitem{Kleene_1957} Клини~С.~К. Введение в метаматематику\,/ С.~К.~Клини Введение М.\,:~из-во~<<ИЛ>>, 1957.~--~527~с.

\bibitem{QUANT4} Ларионов~А.~А. Программная система КВАНТ\,/4 для автоматического доказательства теорем\,/ А.~А.~Ларионов, И.~Н.~Терехин, Е.~А.~Черкашин, А.~В.~Давыдов\,// Труды ИМЭИ ИГУ. Математика и информатика\,: сб.научных трудов\,/ под ред. Ю.~Д.~Королькова [и др.]. -- Иркутск\,: Изд-во ИГУ, 2011. -- Выпуск 1.~--~с.~77--85.

\bibitem{distvirt} Ларионов~А.~А. Параллельные схемы алгоритмов автоматического доказательства теорем в исчислении позитивно"=образованных формул\,/ А.~А.~Ларионов, Е.~А.~Черкашин\,// Дистанционное и виртуальное обучение. 2012, N~2.~--~с.~93--100.

\bibitem{viner} Ларионов~А.~А. Программная система для автоматического доказательства теорем в исчислении позитивно"=образованных формул\,/  А.~А.~Ларионов, Е.~А.~Черкашин, А.~В.~Давыдов\,// Винеровские чтения\,/ Труды IV Всероссийской конференции. Часть~II. -- Иркутск\,: ИрГТУ, 2011.~--~с.~190--197.

\bibitem{burvest} Ларионов~А.~А. Системные предикаты для управления логическим выводом в системе автоматического доказательства теорем для исчисления позитивно"=образованых формул\,/ А.~А.~Ларионов, Е.~А.~Черкашин, И.~Н.~Терехин\,// Вестник Бурятского государственного университета, 2011, выпуск 9. Серия Математика. Информатика.~--~с.~94--98.

\bibitem{LogicComp} Макаров~И.~М. Логика и компьютер. Выпуск 5\,/  И.~М.~Макаров и др~--~М.\,:Наука, 2004.~--~207~с.

\bibitem{mendelson} Мендельсон~Э. Введение в математическую логику\,/ Э.~Мендельсон~--~М.\,: Книжный дом ``ЛИБРОКОМ'', 2010.~--~320~с.

\bibitem{Maslov_1964} Маслов~С.~Ю. Обратный метод установления выводимости в классическом исчислении предикатов\,/ С.~Ю.~Маслов\,// ДАН СССР, Т.~159, N.~1. 1964.~--~с.~17--20.

\bibitem{NNN} Непейвода~Н.~Н. Прикладная логика\,/ Н.~Н.~Непейвода~--~Новосибирск\,: Издательство Новосибирского Университета, 2000.~--~521~с.

\bibitem{ChenLi} Чень~Ч. Математическая логика и автоматическое доказательство теорем\,/ Ч.~Чень, Р.~Ли~--~М.\,:Наука, 1983.~--~360~с.

\bibitem{dissChe} Черкашин~Е.~А. Программная система КВАНТ\,/1 для автоматического доказательства теорем\,: дисс. \ldots{} канд.~техн.~наук\,: 05.13.11\,/ Е.~А.~Черкашин; научн.~рук. С.~Н.~Васильев.; ИДСТУ СО РАН~--~Иркутск, 1999.~--~155~с.

\bibitem{Che2} Черкашин~Е.~А. Разделяемые структуры данных в системе автоматического доказательства теорем КВАНТ\,/3\,/ Е.~А.~Черкашин\,// Вычислительные технологии. 2008, Т.~13.~--~с.~102--107.

\bibitem{Church1} Чёрч~А. Введение в математическую логику\,: Т.~1\,/ А.~Чёрч~--~М\,:. Книжный дом ``ЛИБРОКОМ'', 2009.~--~480~с.

\bibitem{Estey} Эстей~Р.~С. Прибор для слежения за {З}емлей или {Л}уной, находящейся в неполной фазе\,/ Р.~С.~Эстей\,// Автоматическое управление космическими летательными аппаратами. М.\,:~Наука, 1968.

%--------------------------

\selectlanguage{english}

\bibitem{DPL2} Alexandrescu~A. The D Programming Language.~--~Addison-Wesley Professional, 2010.~--~460~p.

\bibitem{ATP_DB} Aravindan~C., Baumgartner~P. Theorem Proving Techniques for View Deletion in Databases\,// Journal of Symbolic Computation -- Special issue on advances in first-order theorem proving. V.~29 Issue 2, Feb. 2000. pp.~119--147.

\bibitem{erlang} Armstrong~J. Programming Erlang.~--~The Pragmatic Programmers, 2007.~--~519~p.

\bibitem{Nipkow} Baader~F., Nipkow~T. Term Rewriting and All That.~--~Cambridge University Press, Cambridge, 1988.~--~316~p.

\bibitem{KBAlg} Bachmair~L., Dershowitz~N., Plaisted~D.~A. Completion without failure.\,// In Resolution of Equations in Algebraic Structures, Vol. 2\,: Rewriting Techniques, 1989. pp.~1--30.

\bibitem{SourceLCL} Balsiger~P., Heuerding~A., Schwendimann~S. A Benchmark Method for the Propositional Modal Logics K, KT, S4\,// Journal of Automated Reasoning Volume 24, Number 3, 2000. pp~297--317.

\bibitem{Beth1955} Beth~E.~W., Semantic entailment and formal derivability\,/ Mededlingen van de Koninklijke Nederlandse Akademie van Wetenschappen, Afdeling Letterkunde~N.~R. Vol 18, no 13, 1955, pp 309–42. Reprinted in Jaakko Intikka (ed.) The Philosophy of Mathematics, Oxford University Press, 1969.

\bibitem{ProblemOrientedATP1} Bibel~W., Korn~D., Kreitz~C., Schmitt~S. Problem-Oriented Applications of Automated Theorem Proving\,// Design and Implementation of Symbolic Computation Systems. International Symposium, DISCO '96 Karlsruhe, Germany, September 18–20, 1996. pp.~1--21.

\bibitem{ATP_NLP} Blackburn~P. Automated Theorem Proving for Natural Language Processing. [Электронный ресурс] URL:\url{http://www.let.rug.nl/bos/pubs/BlackburnBosKohlhaseNivelle1998CADE.pdf} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{ATP_Vision} Bondyfalat~D., Mourrain~B., Papadopoulo~T. An Application of Automatic Theorem Proving in Computer vision\,// Automated Deduction in Geometry. Second International Workshop, ADG’98 Beijing, China, August 1–3, 1998. pp.~207--232.

\bibitem{Bourbaki} Bourbaki~N. Theory of Sets.~--~Springer, 2nd Revised edition, 2004.~--~424~p.

\bibitem{protolan} Brak~R.~L., Fleuriot~J.D., McGinnis, J. Theorem proving for protocol languages\,// In\,: The Second European Workshop on Multi-Agent Systems, Barcelona, Spain. 2004.

%----нет ссылки.
%\bibitem{Vassilyev_1997} Butyrin~S.~A., Makarov~V.~P., Mukumov~R.~R., Somov Ye., Vassilyev~S.~N. An {E}xpert {S}ystem for {D}esign of {S}pacecraft  {A}ltitude {C}ontrol {S}ystem\,// Artificial Intelligence in Engineering. V.~11(1). 1997. P.~49--59.

\bibitem{chellas} Chellas~B.~F. Modal Logic\,: An Introduction\,/ Cambridge University Press. February 29, 1980.~--~312~p.

\bibitem{FLAIRS99} Cherkashin~E., Postoenko~A., Vassilyev~S., Zherlov~A. New {L}ogics for {I}ntelligent {C}ontrol. Proc. of International Conference of Florida Artificial Intelligence Research Society. May 1-5, 1999, Orlando, Florida. Published by The AAAI Press, Menlo Park, California. 1999. pp.~257--261.

\bibitem{CESA98} Cherkashin~E., Vasslyev~S. {O}n {I}ntelligent {G}uidance of {T}elescope. Proc. of Computational Engineering in System Application International Conference. V.~2, 1998, pp.~195--200.

\bibitem{ICNPAA98} Cherkashin~E., Vasslyev~S. {T}elescope {G}uidance to the {C}enter of a {P}lanet via {ATP}\,: {M}ethod and {S}oftware. Nonlinear Probelms in Aviation and Aerospace. Sivasundaram~S. (Ed.), Vol.~1, 1998, pp.~147--155.

\bibitem{China98} Cherkasin~E., Vassilyev~S. Intelligent {C}ontrol of {M}oving {O}bjects. In\,:Mini-Micro Systems, Numerical Simulation and its Software. Vol.~19. 1998. pp.~4--24.

\bibitem{hardver} Claessen~K., Hähnle~R., Mårtensson~J. Verification of Hardware Systems with First-Order Logic~// Techical Report. Copenhagen, DIKU, University of Copenhagen, Denmark, 2002.

\bibitem{tableau2} D'Agostino~M., Gabbay Dov~M., Hähnle~R., Posegga~J., eds. Handbook of Tableau Methods. Kluwer. Academic Publishers, Dordrecht 1999.~--~680~p.

\bibitem{ATP_Flow} Darvas~Á., Hähnle~R., Sands~D. A Theorem Proving Approach to Analysis of Secure Information Flow\,// SPC'05 Proceedings of the Second international conference on Security in Pervasive Computing. pp.~193--209.

\bibitem{accs} Davydov~A.~V., Larionov~A.~A., Cherkashin~E.~A. On the calculus of positively constructed formulas for automated theorem proving\,// Automatic Control and Computer Sciences (AC\&CS). 2011. Vol.~45, Issue 7, pp.~402--407. [Об исчислении позитивно"=образованных формул для автоматического доказательства теорем]

\bibitem{inverse} Degtyarev~A., Voronkov~A. The Inverse Method. In\,: Robinson~A., Voronkov~A. (eds.) Handbook of Automated Reasoning.~--~MIT Press, Cambridge, 2001.~--~pp.~181--270.

\bibitem{Frege} Frege~G. Begriffsschrift\,: eine der arithmetischen nachgebildete Formelsprache des reinen Denkens. Halle, 1879.

\bibitem{Gabbay_1995} Gabbay~D.~M., Reynolds~M. Towards a Computational Treatment of Time. Handbook of Logic in Artificial Intelligence and Logic Programming. Vol.~4~``Epistemic and Temporal Reasoning''~--~Clarendon Press, Oxford~--~1995. pp.~351--437.

\bibitem{Ulman} Garcia-Molina~H., Ullman~J.~D., Widom~J. Database Systems\,: The Complete Book\,/ Prentice Hall. 2009.~--~1210~p.

\bibitem{gentzen1935} Genzen~G. Untersuchungen uber das Logische Schliessen\,// Mathematische Zeitschrift. 1935, Vol.~39, No.~1.~--~pp.~176--209, 405--431.
%English translation \cite{Szabo1969}


\bibitem{Godel1} Godel~K. Die Vollstandigkeit der Axiome des Logischen Funktionenkalkuls. -- Monatsh. Math. Phys., 1930, Vol.~37.~--~pp.~349--360.

\bibitem{Godel2} Godel~K. Uber formal unentscheidbare Satze der Principia Mathematica und verwandfer Systeme, I. -- Monatsh. Math. Phys., 1931, Vol.~38.~--~pp.~173--198.


\bibitem{subtree} Graf~P. Substitution Tree Indexing\,// Proceedings of the 6th International Conference on Rewriting Techniques and Applications. 1995. pp.~117--131.

\bibitem{Green_1969} Green~C. The Application of Theorem Proving to Question Answering Systems, {P}h.{D}. tesis. Stanford University. Stanford, California. 1969.

\bibitem{TermIndexingBook} Graf~P. Term Indexing (Lecture Notes in Computer Science\,/ Lecture Notes in Artificial Intelligence).~--~Springer, 1st edition. March 27, 1996.

%----нет ссылки
%\bibitem{PracticalLogic} Harrison~J. Handbook of Practical Logic and Automated Reasoning. Cambridge University Press; 1 edition. April 13, 2009.


\bibitem{SourceBook} Heijenoort~J. From Frege to Gödel\,: A Source Book in Mathematical Logic, 1967 (1999), pp.~1879--1931.

\bibitem{med1} Hommersom~A.~J., Lucas~P.~J.F., Bommel~P. Automated Theorem Proving for Quality-checking Medical Guidelines\,// CADE-20\,: 20th International Conference on Automated Deduction, Tallinn, Estonia, July 22-27, 2005\,: Workshop on Empirically Successful Classical Automated Reasoning (ESCAR).

%----нет ссылки
%\bibitem{korovin9} Korovin~K., Podelski~A., Voronkov~A., Wilhelm~R. An Invitation to Instantiation-Based Reasoning\,: From Theory to Practice\,// Volume in Memoriam of Harald Ganzinger, 163-166, Lecture Notes in Computer Science 5663, Springer-Verlag.

\bibitem{ATP_geometry} Kortenkamp~U., Richter-Gebert~J. Using Automatic Theorem Proving to Improve the Usability of Geometry Software\,// In Proceedings of the Mathematical User Interfaces Workshop, 2004.


\bibitem{mipro} Larionov~A.~A., Cherkashin~E.~A., Davydov~A.~V. Theorem Proving Software, Based on Method of Positively-Constructed Formulae\,// MIPRO 2011. 34-th international convention on information and communication technology, electronics and microelectronics. Vol.~III. May 23-27, 2011. Opatija, Croatia, 2011. pp.~365--368. [Программа для автоматического доказательста теорем, основанная на исчислении позитивно"=образованных формул]

\bibitem{mipro2} Larionov~A., Terekhin~I. Indexing Positively Constructed Formulas\,// MIPRO 2013. 36-th international convention on information and communication technology, electronics and microelectronics. Opatija, Croatia, 2013. Vol.~III, pp.~1281--1285. [Индексирование позитивно"=образованных формул]

\bibitem{mipro2} Larionov A., Terekhin I. Indexing Positively Constructed Formulas // MIPRO 2013. 36-th international convention on information and communication technology, electronics and microelectronics // MIPRO: Croatia, 2013. Vol.III, pp.~1281--1285. [Индексирование позитивно-образованных формул]

%---нет ссылки
%\bibitem{tableau1} Letz~R., Stenz~G. Model Elimination and Connection Tableau Procedures, Robinson~A., Voronkov~A., Handbook of Automated Reasoning. Elsevier Science, 2001. pp.~2015--2114.

%---нет ссылки
\bibitem{PSETHEO} Letz~R., Stenz~G., Wolf~A. P--SETHEO\,: Strategy Parallel Automated Theorem Proving\,// Proceedings of the International Conference on Automated Reasoning with Analytic Tableaux and Related Methods (TABLEAUX--98), 1998.

\bibitem{ATP_Ver2} Maus~S., Moskal~M., Schulte~W. Vx86\,: x86 Assembler Simulated in C Powered by Automated Theorem Proving\,// Algebraic Methodology and Software Technology. 12th International Conference, AMAST 2008 Urbana, IL, USA, July 28-31, 2008.~--~pp.~284--298.

\bibitem{disctree} McCune~W. Experiments with Discrimination-Tree indexing and Path Indexing for Term Retrieval\,// Journal of Automated Reasoning. 1992. V.~9(2).~--~pp.~147--167.

\bibitem{McCuneRob} McCune~W. Solution of the Robbins Problem\,// Journal of Automated Reasoning, V.~19(3), December 1997.~--~pp.~263--276.

%----нет ссылки
%\bibitem{microsoft} Moura~L., Bjorner~N. Efficient E-matching for SMT Solvers. Proceedings of th 21st international conference on Automated Deduction\,: Automated Deduction, Bremen, Germany July 17--20, 2007.~--~pp.~167--182.

\bibitem{Newell1} Newell~A., Shaw~J.~C. Programming the Logic Theory Machine\,// In Proceedings of the 1957 Western Joint Computer Conference, IRE, 1957.~--~pp.230--240.

\bibitem{Newell2} Newell~A., Shaw~J.~C., Simon~H.~A. Empirical Exploration With the Logic Theory Machine\,// Proceedings of the Western Joint Computer Conference, Vol. 15, 1957.~--~pp.~218--239.

\bibitem{constrgeo} Plato~J. A Constructive Theory of Ordered Affine Geometry\,// Indagationes Mathematicae. Vol.~9, Issue 4, 21 December 1998.~--~pp.~549--562

\bibitem{promsky} Promsky~A.~V. Towards C-light Program Verification\,: Overcoming the Obstacles\,// Proc. International Workshop on Program Understanding, 19-23 June, Altai Mountains, Russia, 2009.~--~pp.~53--63.

\bibitem{Ryazanov2003} Riazanov~A. Implementing an Efficient Theorem Prover\,/  PhD thesis, The University of Manchester, 2003.~--~216~p.

\bibitem{Robinson_1965} Robinson~J.~A. A Machine--Oriented Logic Based on the Resolution Principle.\,/ Robinson~J.~A.\,//  Journal of the ACM. (12), 1965. pp.~23--41.

\bibitem{HAR} Robinson~A., Voronkov~A. (eds.) Handbook of Automated Reasoning.~--~MIT Press, Cambridge, 2001.~--~2150~p.

\bibitem{Eprover} Schulz~S. E -- A Brainiac Theorem Prover\,// AI Communications - CASC. Vol.~15 Issue 2,3, August 2002. pp.~111--126.

\bibitem{atpsoft} Schumann~J.~M. Automated Theorem Proving in Software Engineering\,/ Springer, 2001.~--~228~p.

\bibitem{HARIndex} Sekar~R., Ramakrishnan~I.~V., Voronkov~A. Term Indexing. In\,: Robinson~A., Voronkov~A. (eds.) Handbook of Automated Reasoning. MIT Press, Cambridge. 2001, pp.~1853--1964.

\bibitem{Smullyan1995} Smullyan~R.~M. First-Order Logic\,/ Dover Publications, New York. secong corrected ed., 1995.~--~158~p.

%--- дублирование
\bibitem{Sourcebook} Smith~D.~E. A Source Book in Mathematics.~--~Dover Publications, 1984.~--~701~p.

%--- нет ссылки
%\bibitem{progress19972001} Sutcliffe~G., Fuchs~M., Suttner~C. Progress in Automated Theorem Proving, 1997-1999\,// Workshop on Empirical Methods in Artificial Intelligence, 17th International Joint Conference on Artificial Intelligence, (Seattle, USA), 2001.~--~pp~53--60.

\bibitem{BTPStickel} Stikel~M.~E. Building theorem provers\,// Automated Deduction -- CADE--22. 22nd International Conference on Automated Deduction, Montreal, Canada, August 2--7, 2009. pp.~306--321.

\bibitem{pathindex} Stickel~M. The path-indexing method for indexing terms\,// Technical Note 473, Artificial Intelligence Center, SRI International, RAVENSWOOD AVE., MENLO PARK, CA 94025.

\bibitem{semweb} Tammet~T. Extending Classical Theorem Proving for the Semantic Web\,// In R. Volz, S. Decker~I. Cruz, editors, Proceedings of the First International Workshop on Practical and Scalable Semantic Systems, October 2003.

\bibitem{turing} Turing~A.~M. On Computable Numbers, with an Application to the Entscheidungsproblem. -- Proc.Lond. Math. Soc., Ser.~2, 1936, 42,~--~pp.~230--265, 1936, 43.~--~pp.~544--546.

%----нет ссылки
\bibitem{SNV1990} Vassilyev,~S.~N. Machine Synthesis of Mathematical Theorems. The Journal of Logic programming, V.9, No.2--3, 1990.~--~pp.~235--266.

\bibitem{WangHao} Wang~H. Toward Mechanical Mathematics\,// IBM J. Res. Devel., Vol. 4, No 1, 1960.~--~pp.~2--22.

\bibitem{SPASS} Weidenbach~C., Dimova~D., Fietzke~A., Kumar~R., Suda~M., Wischnewski~P. SPASS Version 3.5\,// Automated Deduction – CADE-22. 22nd International Conference on Automated Deduction, Montreal, Canada, August 2-7, 2009. Proceedings.~--~pp.~140--145.

\bibitem{PrinMat} Whitehead~A.~N., Russell~B. Principia Mathematica.~--~Cambridge University Press, Cambridge, 2nd edition. January 2, 1927.~--~1994~p.

\bibitem{Wos_1992} Wos~L. Automated Reasoning\,: Introduction and Applications.\,/ Wos~L., Overbeek~R., Lusk~E.,  Boyle~J.\,/ McGraw--Hill,  New York, 19.~--~482~p.

%----url----

\bibitem{ACL2} ACL2 Version 5.0 [Электронный ресурс]. URL:~\url{http://www.cs.utexas.edu/users/moore/acl2/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{DPL1} D Programming Language [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.digitalmars.com/d/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{eprover} E Prover [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.eprover.org} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{EQP} EQP [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.cs.unm.edu/~mccune/eqp/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{gmemory} GLIB: Memory Slices [Электронный ресурс]. URL: \url{http://developer.gnome.org/glib/2.34/glib-Memory-Slices.html} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{iprover} iProver [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.cs.man.ac.uk/\~korovink/iprover/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{Isabelle} Isabelle [Электронный ресурс]. URL: \url{http://isabelle.in.tum.de/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{keyproj} The KeY Project [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.key-project.org/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{leancop} LeanCoP [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.leancop.de} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{leoprover} Loprover [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.ags.uni-sb.de/~leo/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{ModalProver} MOLTAP -- A Modal Logic Tableau Prover [Электронный ресурс]. URL: \url{http://twan.home.fmf.nl/moltap/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{ontobox} Ontobox [Электронный ресурс]. URL: \url{http://ontobox.org/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{otter} Otter [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.cs.unm.edu/~mccune/otter/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{CASC} The CADE ATP System Competition. The World Championship for Automated Theorem Proving [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.cs.miami.edu/~tptp/CASC/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{LaCoq} The Coq Proof Assistant [Электронный ресурс]. URL: \url{http://coq.inria.fr/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{HOLprover} The HOL Theorem Prover for Higher Order Logic [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.cs.ox.ac.uk/tom.melham/res/hol.html} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{tptp} Thousands of Problems for Theorem Provers [Электронный ресурс]. URL: \url{http://tptp.org/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{TPTPTrans} Gelder~A.~V. TPTPparser utility. 2006 [Электронный ресурс]. URL: \url{http://users.soe.ucsc.edu/~avg/TPTPparser/} (дата обращения\,: 18.12.2012).

\bibitem{vprover} Vampire [Электронный ресурс]. URL: \url{http://www.vprover.org} (дата обращения\,: 18.12.2012).

%------

%\bibitem{WangHao_1960} Wang~H. Toward Mechanical Mathematics./ Wang~H.// IBM J. Res. Devel. V.~4(1), 1960, p.~2--22.

%\bibitem{HeurTP} Roberto Cordeschi. The role of heuristics in automated theorem proving. J.A. Robinson's resolution principle. 1996

%\bibitem{AMDVer} AMD Verification. 2002

%???

%bibitem{Float_Ver} ~J. Harrison. Float-point verification// International Journal Of Man-Machine Studies. 1995.

%\bibitem{Origami} 2007

\end{thebibliography}
\label{lastpage}



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "dis"
%%% End:
